泛民「冧友」 一地兩檢有排拖

西環集中營：泛民「冧友」 一地兩檢有排拖 - 季陶

要聞

莫乃光

立法會內務委員會上周決定就《廣深港高鐵（一地兩檢）條例草案》成立法案委員會，一地兩檢最後一仗即將開打。有民主派立法會議員稱，民主派絕大部份議員將加入委員會，建制為取得委員會內壓倒性優勢，亦計劃傾巢而出，估計加入委員會的議員數目隨時超過50人，但直言即使建制派總動員力保，要做到政府提出兩個半月內完成審議的硬指標， 恐怕不易。

該民主派立會議員說，上周一地兩檢草案在立會首讀後，民主派會議召集人莫乃光已表明，絕大多數民主派會加入委員會，雖然未有講明人數，但莫估計最少近20名民主派加入。據知建制派亦預計民主派必定「冧友」，故計劃派30至35人加入委員會，除了要確保盡攬正、副主席外，亦預留一定人數空間「走盞」，即使有建制派議員未能開會，亦保證民主派無法佔多數。若計及兩大陣營人數，委員會最少有50名議員加入，料佔全體議員人數七成。

兩個半月內難完成

而在兩邊冧友令委員會人數隨時超過50人之時，該民主派議員稱，換句話說每次開會發言人數必較其他草案委員會多，若要達到政府欲在兩個半月內完成審議「指標」，扣除農曆年、北京開兩會及復活節等假期，可用作開會日子十分有限，最終必定不斷加會，「到時一星期開幾日，朝早8點又要開、星期六又開，睇班建制派有冇體力頂到兩個月」，而且正如田北辰所言，草案中太多不清不楚地方，「田北辰都睇得出草案有好多問題冇寫清楚，民主派點會搵唔到問題同漏洞質政府？單係解清楚呢啲嘢，隨時唔止傾兩個月」。

季陶
周一、三、五刊出